炒股同賭錢有咩分別 ？？

你永遠都冇辦法 guarantee 你既收益
過去表現不代表未來表現
包括你既表現，股票本身嘅表現
都無法保證
Eg 你近三個月炒股正數，
唔代表你未來三個月都係正數
基金經理都唔係年年keep到靚業績，
更何況係憑你？
你邊位呀，先生？

你既預測同實際結果，係兩樣野黎
勤力做功課，亦唔代表必然有收穫
就好似天文台嘅預測，
eg 預測左成個禮拜都係雷暴加落雨
結果？
屌，你估真係日日都落雨咩
咪咁天真啦，傻閪子

見到網上咁多人專家上身，
教人炒股心得，
真係笑撚左
好心咪撚害人啦

冇

1

痴撚秒入都#4

短炒 係

長遠 唔係

點解深夜都咁多 bot

炒股有唔random既element唔純粹講運

頭場潘頓

長遠唔係？
笑撚左
咪就係你呢d人最容易落搭信嗰啲投資心得

其實你都係賭緊成套金融體系keep到落去
個 risk 的確係會細過你短炒好多

以上既野係需要啲慧根先明
唔係個個明

你可以 guarantee 運既影響可以細到足以 eliminate ?

咪廢up 啦屌
你咪又係無法保證收益

其中一種唔駛親身落場嘅途徑je
睇你鍾意睇數字定動物

長遠....未來真係每分每秒都變緊，根本難以預測到未來會發生咩事而影響到持有既股票，超級電腦可能可以做到預測未來10年既野，但散戶邊有呢d技術，所以我認同炒股其實同賭博冇分別，只係炒股坐係張台既時間長過賭錢咁解

嬴錢=股神
輸錢=賭徒

又開年經post
懶係有道理咁吸引討論d bullshit

賭錢都係

你無讀過書係難明d既

利申cpa cfa frm

你行出街可以eliminate比車撞死既機會咩？
唔好出街吖笨。

你依啲人專係鍾意話唔係100%就唔做，乜野係100% safe呀，聽日共產黨攞曬你銀行啲錢都得呀。

你去澳門賭大細個expected value係負數，你有足夠既market sense加長線咁買股票既話個expected value一定高過你擺銀行，點可以攞黎比？

彪哥所言甚是

下，我有讀cfa wo
我大學有讀econ
我日日實戰落場炒期指，炒股
你咩料呀，先生？
咪撚用呢d title 撻鳩我

回報一定有風險
炒股風險好撚大 但可能低過賭錢

睇你玩咩啦，玩21點或者texas poker既話，係。

投資=/=炒股

大佬彪發威

笑撚左
又同我講呢d 憑空想像嘅 “expected value “

show me how to calculate

show 唔到點計唔該收皮

投資，係一種理想
賭錢，係一種現實

咁講，大家會唔會明多少少？

廢事同啲傻仔係連登鬧交，你鍾意揸cash就揸cash，我就繼續買股票既

呢幅圖原意係搞笑
點知你真係認真

大佬，
只能講股市長線係升機率大
但冇得話 guarantee 架啵

冇人可以全職賭大細搵食,但事實有一少部分人可以全職TRADE搵食。呢個就係分別

你知唔知咩叫expected value呀？show完比你睇又話唔guarantee，你guar唔guarantee你出街唔比車撞死，guar唔guarantee食野唔梗死，guar唔guarantee瞓覺唔猝死呀？

下，
我日日炒股，炒期指
你竟然話我揸cash

我只係想分享下自己股市實戰既感受
你玩落就知都係估估下
同賭錢唔差得遠
我就唔係財演，
只係想將最真心果句分享俾大家知

不過全職玩21點真係得

唔明唔緊要
慢慢消化下
Take your time

你咁講都啱既，不過唔差得遠=/=無分別囉

睇你㚥似豬咗好多

你啱，炒股同賭錢，不過所有野都係賭，返工賭老闆出唔出糧，不過炒股炒股路捉90%長線賺錢

我自己唔想 over promise
所以覺得用賭錢黎形容炒股係唔錯
都係果句，咪害人啦

所謂嘅 expected value 正數就會有值搏率
有了值搏率，長線就會贏錢
係幾咁夢幻、fancy 既諗法

但理論始終都係理論
你點知自己果套方法個ev係正數先？
靠一個月既實戰？ 兩個月？ 半年？
此其一，你條數根本唔會客觀計到
你只能主觀地認為自己套方法ev正數

另外，個市場係咪唔可以變化先？
市場變化而令到你原本嗰套方法唔work
都係有呢個可能性

任何用錢去搵錢既野都係賭架啦,贏硬呢個世界仲有窮人咩

擺定期囉..一樣有機會跑輸通脹

人生如賭博
是旦啦

依個世界無一樣野客觀計到，你以為做定期實賺咩？銀行可以執笠，港元可以變廢紙。

都係嗰句乜都有風險，炒股同賭大細既分別就係
1. 炒股唔單純睇運
2. 炒股長線唔係零和遊戲

我就係得咁多野要講

樓豬輸到發爛渣

暫時我生存到依家冇一樣野唔係賭博
包括飲水呼吸

消息唔流通點玩
琴日所有咩9988 3690 1810 下晝已經跌定先
到4點後先話國安法

本來係冇分別
不個有你開post 比提示
令炒股變到好似易過食生菜

有風險= 賭博

The fine line between them is so thin that can be hardly distinguished. Both of us are using past performance, or a fancy term BIG DATA, to evaluate the future trend. However, there is a fundamental difference between them, which is the timing. Gambling only lasts for a couple of minutes, whereas investing can be a lifetime job. The latter one gives you more flexibility to make decisions while the former one can be easily emotionally affected by time pressure, high leverage and surrounding atmosphere. As we all know, human tends to be underperform in such high pressure atmosphere. This also explained that investing is a game with higher win ratio compromised by lower return/leverage, an average of 1 or 2-digit gain per year compared to hundred percentage change in a blink of an eye.

One easy example: What if you know President Trump is going to be assainated by president Xi? You know what to do in a market, but you can't make use of this piece of information in gambling

長線買股票係買個economy/money supply
money supply無論點樣長線都只升不跌
所以EV 係正數

無錯，股市就係賭場

成個人生都係賭架啦，你永遠唔guarantee下一秒發生咩事

所有野都係機率，揀個機率高既野去相信，就係咁

賭：一定輸
股：未必輸
指數：細機會輸（通脹、經濟增長、指數汰弱留強機制）

絕對無分別
只要你贏到錢，無人會理你賭定炒
等如有無人叫何鴻燊戒賭？
又或者炒燶股輸錢會有人可憐？

賭錢會輸哂
股票會輸淨

賭錢冇路可捉
股票有路可捉

炒股一日比你最多咪幾十%，賭錢我過3關都講緊賺800%

數字上黎講你去賭場賭大細機率係大過你買股票贏錢
你又唔去？

一支槍用黎殺人定救人睇你點運用，炒股係咪賭錢睇你點運用

冇人叫你玩埋啲零和遊戲，揀啱公司等如莊家通賠個個有得贏

結果贏定輸都係睇自己操作啦，可能你都會視為炒股嘅一種

我同意你屌呃人落搭啲莊家股係仆街，但係唔貪又點會落到搭

你計黎睇下 你講就係咩
我股票就贏 賭場就輸
所以我揀股票 就係咁簡單

有數得計 當百家樂
輸贏機會各50% 但return 200%
E(win)= 100% 同意？

假設random walk 輸贏機率各50%
可惜你每次個return 只有幾個%
變相你要用好多鋪去追一鋪百家樂既return
當你玩10日咁計 每日得幾個%升跌
未計個probability 你都根本未有100%回報

當然同樣地係輸曬既機會相對細左

但留意番 樓主既命題係無錯
股票係賭博 只係你分左好多鋪黎賭

慘 串到樓主一棟都無
樓主應該輸到仆街上黎發爛咋

investor average annualizd return 得幾%
大部份人輸緊錢
就係咁簡單

彪哥講既野係套套邏輯，係冇咩討論空間，我同意炒股同賭錢係冇咩分別，不過係大部份人既眼中炒股感覺專業，賭錢形象唔好咁解

expected value都唔識計

最簡單幾個指數
道指 恒指 三五年內可能有升有跌
拉翻長十年三十年睇就升左幾十倍

道指1896年 成立100點
上年三萬點
一百年左右
升左300倍

就算我拎上海A股黎講 （大陸股已經夠柒）
1990年成立100 點
上年三千點
三十年左右
升左30倍

咁你收得皮未？

贏錢=賭神

輸錢=自殺

間銀行一樣可以執笠
揸cash一樣可以兌唔到

咁點解你要靠8股visa嚟搵碗仔翅琅口？

買百家樂有冇消息市？
宣佈國安法已經可以all in熊，100%賺

死咗去算了
行出街都係賭緊
賭你唔會俾車撞

根本上世界所有嘢都係選擇與賭博
只不過係機率大細嘅問題

呢個真
食碗飯都係賭緊會唔會食物中毒